一人一件導致你對間公司徹底死心嘅事

我間公司有十幾個高層，其中一個高層A女士下個星期日要去某客人間公司主持講座。
今日A女士臨時臨急last minute委派中層B先生去指導低層(即係我)幫佢整份中文powerpoint，內容要updated as at 今年11月。
B先生就問A女士以前有無類似嘅PPT比我參考。A女士就send份2011年嘅中文powerpoint，同埋一份format完全唔同嘅2015年英文PDF我。
話曬份樣本都幾年前，所以我由朝改到下晝都未改完。B先生都係到嘅嘆可能要我weekend返黎做，屌你老母我就緊係唔撚想。
頭先我萬念俱灰，想係公司個common folder睇下有無嘢可以幫到手。
屌 你 老 母。A女士個common folder入面原來有份2018年5月嘅中文powerpoint。
即係你玩鳩我啦？
呢位A女士係就係好資深，但平時就串柒柒，d要求五時花六時雨，本來我就對佢頗不滿。
呢獲仲要做埋d濕鳩小動作，係咪要搏人去打柒佢？
本來覺得呢間公司嘅少壯派好多都幾好人，都有諗過攞到牌之後繼續留係到。
但而家真係覺得呢間垃圾忍佢都廢鳩事。而家我未攞到牌就話困身係到住，一攞到牌我就898然後逐個老屎忽當面屌柒佢。

btw我間公司不嬲都有林林總總濕濕鳩鳩嘅事。例如初初入職個老屎忽office manager就係到嚇鳩人話想升職就要表現到想進修嘅野心，要我地自己出錢買d專科書去擴充公司嘅internal library。我有幾個同事on99買咗，我就睬佢都傻無理到佢。
之前果d on9嘢我本身都算，咪搞到我我就當無事。
今次呢單真係令我好撚火。等我攞到個牌跳槽之後就開名一次過爆鳩曬呢間公司嘅黑暗嘢，即管睇下你呢間垃圾公司keep咗咁多年個金漆招牌仲可唔可以繼續維持落去。

而且返工放工仲要on99打卡。

黎左個o靚妹，幾靚女下

我做佢阿頭想溝佢，咪成日借d意搵佢囉

有時有逼佢ot搏同佢一齊相處耐d可以日久生情

屌你老母後來有日manager捉我入房照肺話唔想公司咁多複雜既人事關係，暗示我成日騷擾下屬，我嬲到即話劈炮，最後咪又係死死氣留我

條女做金手指咁仆街，之後日日比我捽鳩佢，佢想遲職我又兇佢會寫衰佢，之後依行無人會再請佢。 後來佢做左半年，日日ot到9點甚至以上頂唔順轉行

不過我想講既係，我間公司點解可以咁賤格連溝女都唔比

加辛不加薪

保險狗

俾大佬屈話我幫其他公司手

我成日遲30分鐘
但係每日ot 3個鐘到
一路都好地地
近排極高層無啦啦開聲叫我唔好再遲到
即刻著撚曬揾其他工
有幾個offer, take左個+30%人工嘅
星期一會補水走人

上司唔做嘢
交晒你負責原本應該佢做嘅嘢
最後有問題時終於知佢點解乜都唔理
因為咁就可以將責任推俾我 自己撇得乾乾淨淨

俾雙糧

唔係啦

明明蝕比佢
當你一路攞九佢著數

公司大搖大擺要求我做犯法野, 但係人工又屎咁多
咩錯都想推晒落黎

做咩犯法嘢?
離職之後有無告發間公司

賤人發現

公司立場又真係無錯喎
不過我就咁諗
準時返工
係咪可以準時放工先

我全年夾埋請左7日病假，12月阿頭send email黎話你請咁多日病假黎緊我唔會考慮加你人工
扮乜撚，資深過我既同事都未加過啦
新年後即遞信走左

加左人工同我講寫錯左，要減半

唔關公司事，係某一大班同事既人事問題
睇唔過眼佢地對住個實習生都要玩小圈子

公司亂，小圈子，上司玩卸膊操，出事食花生扮無辜，老闆教員工一個大話蓋一個大話 出事屌柒你，入左行四個月已經要跟成十幾個project。唔撚知做緊乜鳩日日都

樓主local firm train 緊?

遲到一分鐘屌柒我 但我日日遲一兩個字先走

捱左年半得 19K
點撚知今年新入職FG出20k

即刻跳槽去第二間公司 宜家30K

有咩事就搵工，唔好咁on9諗有咩會改善，有人請就得啦

呢種臭閪最撚仆街，我辭撚左職日日都唔做，全部扔晒俾佢！

Trainee身份, 但其實入左間公司兩年, 只係因為trainee program問題仲掛住呢個名, 近半年條team 走左勁多人, 結果我一個人做緊2個半人做嘅野, 我敢講全team我carry嘅野係最多, 同時間另外一個senior （仲有兩個senior不過地工作量大小小）, 只係仲做緊一個人嘅野, 我就逗緊trainee人工, 之後trainee加人工加到我19k, 但其實出面比到2字頭我, 我私底下搵hr director傾過, 佢話加人工propose曬返大陸headquarter, 無得再轉, 有日食完飯嬲嬲地心死, 遞左信, 結果一日後比返2字頭我

要遞信先肯加人工 呢d公司留嚟都曬氣

當年2012年，做來做去都係得8-9k一個月，總係上唔到10k以上

唔怕係度開名，果間公司叫「味千拉麵」
依家雖然都唔算多，但都有接近20k，算係好過果陣

痴撚線公司

工程顧問狗

十二月派花紅
但十一月尾炒人

開名未

十年唔遲到一次
有次畀架車死火定唔知咩事遲左3分鐘左右咁大把
自首話遲左
19上司叫我補番15分鐘
平時叫我交嘢OT畀你就得
坐我前面個old seafood間中遲到又唔撚哂補嘅
條氣好唔順
幾分鐘同我計
以後計到盡畀佢
最後走埋

ching 邊行？有得加咁多

首先唔好話你有冇下屬 就連你有冇工番我都好懷疑呀死波台狗

公司啲男高層集體玩年齡歧視、人身攻擊
我而家心態都係準時收工
唔會再為啲咁既公司勞心勞力

fg 第一年人工加左400,即走

好明顯係audit

請成年都請唔到人
試用期請6 7 個得2個會留低
其他自動走
結果留底啲人都唔係好正常

因為佢寫錯budget
公司出唔到糧俾我
我老細話信得過佢嘅下年先一次過出翻糧俾我
之前已經拖過我幾次糧
雖然我同老細識左10年真係信得過佢
但無糧出真係唔撚得

新黎既宦官當道
完全唔理做左幾年仆心仆命既老臣子
利申 其中一個老臣子 依加間公司走淨一個老臣子

老細話你條team係用離撈客嫁炸，有咩好客 有潛力既大客交比第2條team跟啦
聽完嬲到仆街 叫埋幾個fd既同事一齊走

正常6點收工有晚ot到8:30再叫我入長洲

條女開post就差唔多

公司係家族生意黎
由老闆同一個公司女同事有野到拍拖到結婚都係呢兩年左右發生
該名女同事做左人妻後title無話轉左做老闆級既人 只係team manager
平時扮無野 同同事好friend 但根本成日扮耶穌串尻你班狗民咁
又跨部門話你咁做野點樣唔掂咁
自己有錯又借啲兒卸膊比啲細食
正八婆 間公司又好野 由得個八婆喺度招風玩雨

同工唔同酬,某員工一個月返20日,但出足26日糧,另外果D想放多日假都好難
果個員工仲有案底呃開公司錢,老闆都唔理,我過完年出埋花紅就走
呢條友↓

公司小圈子, 連腦細都玩埋一份, 只要係佢地果堆做錯幾大件事(例如程序出錯同埋俾客投訴)都唔洗開會公審同揚出去, 非佢地圈子嘅就連小事都要揚到全公司都知仲要屌到上天花板
同一個意見係佢地圈子嘅人提出嘅話係有見地有眼光, 唔係佢地圈子提出嘅話叫生事
哩啲腦細叻呀
辦公室最緊要唔係做野幾叻係要識埋堆同擦鞋 識擦鞋就升官發達㗎啦

咁似我公司
係咪金xxx

公司有個同事同我同pose 但係弱智 佢人工高過我 嬲

遲到幾耐當日留返幾耐
再扣一個鐘OT

新請既Senior manager 同entry level 做既野一樣
但 人工係x3

前老闆係做野癈既空殻老闆，靠痴佢d朋友先做到老闆既，除左無用仲咸濕厹

有次同同事接左份project，可以由頭buildup到尾既，對我地呢d新人機會好難得，咁我同同事就梗係落力做啦！結果個project 個客好滿意，outcome都好好業績咁。

點知有個姣西utuber黎左，私底下同厹講一句，
話同個客係朋友想直接將我做得好地地既project 拎走，俾d屎我做

然後厹竟然夾埋姣西，兩個人夾住我要我嘔返個project出黎

第二件係，我地平時食飯無打卡時間，大家大概時間返就得，但大家都唔會過個半鐘以上，然後姣西有次利用食飯時間，去左做自己kol既活動，「食」左4個鐘先返，其間所有野都係我做哂

個陣已經死心，把心一橫草左一筆錢就走左，狗到我走個日厹行過黎話，辛苦左你咁耐啦
我無理過佢就離開左

Youtuber？ 開名啦

Commitment 就算白紙黑字都係如同虛設

人工加得慢，新人人工仲高過舊人
垃圾management，turnover rate勁高永遠唔正視
新人佔一半以上，做撚死舊人又唔加人工

開名

臭西有次請假，落左假紙俾厹老闆，但厹只係話俾同事聽佢會放假，大家都唔知幾多日，臭西到放假前一日先同我地講放假，成條team無人預訂到野佢做，最後原來佢放左10日大假，佢個10日既野全部我做哂，最後唔該乜柒都無講過

我前公司又係咁
愈做得耐公司對佢地就愈差

我team head年年跑到數但大腦細唔like佢，無讚不得止仲話為咗加人工俾全公司要喺我條team到cut人兼俾屎我team head執

加個做得幾個月嘅新仔都唔撚加俾你，搞到個新仔以為自己上哂位，成日同你爭寵，大project先搶，細野就扮忙唔撚做，錢又佢袋，彩又佢擺，屎就我食，搵緊工走。

唔單止員工對佢死心，連客人都對佢死心
依家分店少左，食客又少左，但係就死唔斷氣

123456

點解仲生存到
勁難食

佢要按比例補番 (如果你做夠三個月)

攞緊trainnee人工
要做正職workload既量

到放工 準時比人講閒話
OT 又比人嫌少
最後每日要返10.5小時 o到同佢地一齊既量先滿意

Ot補水每粒鐘得30

呢間 係超大公司

前公司
年頭黎左件肥閪
其實個個舊人都好憎佢
係出面撈唔掂又死返黎做
不過人手唔夠冇法啦
成日持住自己做得耐恰鳩新人
阿頭又係廢既
條肥閪做錯野就暗啞底講下算
我地做錯就唱到周街知
肥閪做錯野映埋相都可以死口唔認不了了之
無啦啦可以放半個月假放半day忙到仆街都可以準時收工
我呢啲新人想準時走又唉又西咁仲要俾條廢老阿頭屌2句先
2個月前入晒紙簽埋名放大假
到果個月一句唔夠人冇得放仲要一個月得4日
最後條肥閪仲要因為小小事唔順佢意篤鳩我背
條廢老又信到十足乜都唔知就屌左先
個日即刻遞信走

算鳩數啦波台狗

有同事，軟件唔識用要問返人轉頭，收高人地同一個位2倍錢

唔想開名變想幫左佢，
呢d kol都係靠關注先有人識，只可以講佢後來去左做淘寶賣家，然後搵左第二個金主開淘寶店，15蚊貨賣百幾蚊

公司為咗省錢 水機都冇 得個濕鳩水煲不停咁煲水
個個飲熱撚到仆街

做嘢見到啲舊record有錯/未做好 平時冇人理
咁我咪順手執埋 跟住屌鳩我做嘢慢同hea 仲叫我醒定啲
之後開始hea做

睇得連登仔嘅性格好通透

同路人

叫全公司ot 但唔加冷氣

好似估到邊個

佢搞到我地成team，
所有人都嬲，但無人會想令佢紅

講緊佢黎左3個用咋，
係自己ig屌個客要佢做苦力，
但好笑成個計劃都係佢搞，去山上面影相都係佢自己講要既，然後就屌個客
最後俾客見到
厹都保佢

典型老屎忽上司
大公司好多呢D

[member] a字頭 [\member]
淘寶轉手賣貴，好多ig店都有，
但kol賣既一定唔好信！
好多都係做數咖！

Ching做IT?

咁緊係喇，永遠都唔會跟啲咩所謂kol買野 你估真係有好野介紹你咩，人地搵錢咋

日日做到狗咁年尾都可以無雙糧
唔聽員工意見
乜野都歸咎落員工度
唔夠人手又唔肯請人
俾公司嫌人工高

以前睇住同事們做數
佢地好多連篇文都唔係自己寫

老油條 西女人

平時準時翻工
有一日10點要落site 個site係海怡半島近住駕院果度
我就住屯門
點知撞正大雨到仆街 屯公又仆街 遲左半個鐘
老細打黎屌鳩我話我影響同事翻工風氣
自此我發誓唔會再為呢間濕鳩公司上心
而加都係得過且過

上一份工有個event好忙 日日OT到病埋都死頂到完
set哂場準備好哂 event正日我SL左（因為我係唔洗出席）
但佢地有急事我都係屋企幫佢地出
完左event返工 老闆同話我「雖然你都冇乜點幫手..」
成件事由頭到尾都係我跟
跟住我就辭左

講到千古罪人咁

自己炒車 屋企人有事
細老細私底下比咗幾萬我

梳睇錯標題
另外一份一開始乜都唔識，比老屎忽玩鳩點知我錯撚咗另一知department 既野個老屎忽篤我出嚟之餘仲話晒唔關佢事 即刻唔撈

唔得閒請咗一日假仲係咁叫我返去team lunch

勁

本身公司5.5days 勞工假
有個老臣子同腦細傾過5天工作+銀行假期
嗰陣memo都出埋名又簽埋，差在未貼出嚟
點知有個蝗親國戚嗌停咗，話原本好哋哋唔需要改
屌佢老母自己又成日放假，返幾點收幾點又係自己話事，佢梗係講得輕鬆

對大同大細超
淨係比一d 同事training 同比d 重要野佢地做

有覆診紙，請假覆診醫院專科
老細話：點解要平日唔可以星期六日？點解唔可以收工之後？點解成日病？

你老味專科工作時間短過我呀仆街
返五日半忙到狗咁唔病點對得住你個工時

女人真係易搵錢，啲kol真係咩都唔識

老女人上司炒左幾個後生靚女

部門管理差 流失率高
當同事機器咁 不斷chur人
咩都當你識曬 但又欠缺on-the-job training

有客因為d無聊野而投訴，但老細為左息事寧人，叫我自己resign 走

上司卸膊就唔使講架啦!
明明走左幾過人,人手唔夠仲問你最近係唔係無咁忙快d清埋手尾！
屌！走嗰幾個人跟本無交接過,而家又卸晒落我到,點做

30歲姣婆senior 同左老細一齊左，咩都唔識但係搞走左我好做得野既同事，要我一個人頂兩個人既野，日日返工睇劇睇YouTube，有咩不滿就發脾氣，咩都唔做。重要成日問我有咩想跟佢學。

成條Team 由20人cut淨4個人都算， 個阿頭走左 要做埋佢個份 但人工 唔撚加

之前做過間中資電話公司 call center ，有個阿head日日瞓覺釣魚都無人理 ，有時我打打下call都會聽到佢啲鼻鼾聲 ，正一廢老冗員
我做左幾個月就走左

試過跑到張1500k既單
分返3k比我
即刻唔撚想做
無耐就直頭唔撚撈

走之前整衰弱張單

樓主好多廢話
講到尾咪又係無牌唔敢走

每個月都一定會出少糧 仲要出少咗又唔即時出返 要等下個月 積埋積埋晒咁

公司冇靚女

牌照制度呢
不論律師定牙醫(醫生可能有一大部分公立所以好少少)
識做野醒目肯食屎當然易有牌啦
但有閪獻出黎俾老細屌去r牌都唔係唔得呀

係
又可以呃食，呃著，呃化妝品，
呃埋呃埋，就用個光環賣淘寶野

返工唔係為錢咩?
無女有咩問題?

通常一間公司由無女變有女即刻成班變狗公多左是非
老細見到條女靠個閪就舞到成班狗公做野即係岩做management 啦
所以一定好快升

EDPK?

比人當尿壺用！

同期同事每次review都高過我一截
同自己team senior講
之前同senior相處ok, 有傾有講有好野會益我先
佢口講會向老細反映

然後下次review仍然同期加多過我
問返senior
佢叫我入房反屌我
話隔離team有個人(唔係同期)好做得野先有得加，而我揀job做
問題係我d job係senior你安排 而我從來無reject過佢安排嘅job
講到咁已經知加薪無望
直接講「咁我都無講想講」諗住好黎好去
佢仲要chur我叫我乜都可以講下當反映意見
唯有屌返佢半個鐘再按章工作直到last day

個客明屈
腦細為保住個客 出warning俾我

你一世都唔會有女，放心

呢D濕9公司早走早著

個個月都拖糧

做緊Com sec pro firm?

係間公司做咗兩年
有個0 exp新人加入
無意中俾我知道佢人工多我500蚊
雖然幾個月後加咗我1500蚊

但諗深一層
如果加佢1000咪同我一樣人工
但好多野都要我guide佢做

條氣始終都唔係好順
完埋個project即遞信

走得好！
唔好講乜嘢員工應份準時返工，OT（仲例牌無錢）又應份呀？

某年年廿八係禮拜五，個個同事早/準時放工同家人吃飯，個新老闆為左要本“corporate magazine”更加有她的input/風格，係都要放工前臨時改稿，又要立刻緊急處理因為printer農曆新年收爐，挨到七點幾...條八婆話屋企等緊開飯走先，叫我等vendor出final version再自己下決定。

結果等到八點半終於搞掂，行出公司門口再搭的過海同自己家人吃飯，嗰陣已經下定決心：出Bonus嗰日0900遞信裸辭。

#來世不做inhousemarketingexecutive

本黎年尾review, 無啦啦變左6月先review.
變相半年無人工加

Inhouse 已經好好 agent同production 公司
你8點搞完 佢地先開始食屎
全因你老闆

請完病假返黎
老細同你講
佢30年都冇請過病假
叫你要識保重身體

成班八婆係公司圍威喂
搞埋啲小圈子

我都覺

公司長期冇靚女=度日如年
死心

打風要我返工

離題，返出去

屌佢老母, 條友死全家啦

好彩只係做你下屬
做你老婆真係日日家暴

無得調區 搞到要屯門返柴灣

長期被老細拖糧一個月
仲要無錢唔肯認，敢檐死話係我地做得唔好，個客唔比錢，所以要拖住你地糧先
利申：quit左

做工程狗
出撚咗site搞咗成日，臨收工叫人返公司開會
屌，返去車程都要成粒鐘啦
聽老細9up完有乜嘢又要即刻搞，冇十點都咪洗旨意放工
重要成日都係咁搞

咁係你ON撚9
如果你準時番工 準時收工 比人屌就話姐

做完即棄
懷才不遇
拍住廢老

做緊同小朋友有關既工，大老闆就咩都唔識單純係投資者
我就係由上司A train既，但今次係同上司b part
而兩個上司係不和
之前俾家長投訴埋啲白痴嘢
成班高層即刻照我肺
老闆之前有考慮兜上司B
所以佢係咁斜膊
少少嘢都話我做得唔好
最無奈係老闆係咁話我skills唔好，做咗一年唔應該係咁
但佢明明咩都唔知，又係咁話我唔努力
唔努力？
我放咗工睇幾多書上幾多workshop你又知唔知？
如果你覺得我廢就唔好俾新case我啦
第二日我話做到合約完就走
佢就係咁留我，叫我唔好少少挫折就放棄
話為我好
擺明就係無人接我啲case又同時train緊新人啦
即刻同佢講我已經考慮清楚唔會留

搏唔到 咁咪準時返工 每日ot二個鐘算囉

做零售
簽約個陣吹到個post好好搵
話個位好多人底薪連commission搵到16-20k
入到去就唔係個回事 個佣金計法每個月都改一次
佣金計法透門度低又唔清楚
重要set個target一次比一次高同離譜
可能一間舖一個月營業額得15萬左右 佢就要你一個人跑到10萬先有一細舊錢
但係一間舖最少都4個人run 根本條數係無可能跑到
最後圍埋連13K都過唔到

平時要人早返半個鐘遲放半個鐘OT無水補都算
每個月必有一次大活動要執過間舖起碼OT幾個鐘
聽過有其他分店因為d貨遲到搞到要凌晨2點先收到工
返工同收工係要用舖頭入面部手機自拍放上whatsapp黎打卡

好喇 上面成堆on9野都唔同佢計 真正心死既係下面
有次我叫上面比張糧單黎
等我可以對下份糧係咪真係咁撚少
D佣金計法係點撚樣之類
點知我阿頭同我講呢間公司一向無固定糧單出 無論做sales定係做back office既人都係無糧單
一定要你主動要求先比你

最後我再搵一個高級少少既大佬傾 叫佢搵會計比張糧單黎睇
拖左成2-3個月 佢whatsapp左一張jpg定唔知doc檔比我

佢send比我個陣我一開個file真係百感交雜
入面係一個windows既print screen cap圖黎
中間有個爛鳩program寫左我個名 入職日期同職位
佣金同人工就咁一個數字銀碼 乜撚detail都無
連公司名都無
一個print screen cap圖
下面條windows bar重有D乜鳩ie excel adobe chrome firefox係到

衰D講句 我自己用小畫家都可能整得好過佢
屌你老母閪 呢份垃圾我好撚肯定拎去邦民定大新/康業人地都會覺得我係一個青山痴線佬
你條傻撚諗住拎張垃圾黎借錢? 咪玩啦
更加唔好講申請信用卡
我怕我去到銀行拎張糧單出黎D teller會報警告我偽造文書
之後警察會鎖我入小欖精神病院

我咁撚大個仔都無諗過一間市值幾十億既上市公司
連張正常入息證明都出唔到比員工
唔怪得流得率咁高 本身間公司大把有料做得野既人都走曬

部門上司太戇鳩

我就財務部既人 但我個部門上司經常要我做撚埋其他部門既野
好似採購部 你老母班仆街日日返黎打switch掟飛鏢
我部門上司仲可以話佢地只係負責禁掣比錢 我地要幫佢sourcing同R報價
喂你究竟邊個dept架

OK D貨到喇 又唔撚係叫運輸部班友去拎 話運輸部人唔夠 就等我地去拎
屌你老母梗係唔夠人啦 去撚曬蛇丫嘛 車匙又拎走埋 我點去拎野阿定係你想我渣架30噸去拎
我之前建議送貨上門啦又ban鳩我話貴 幾十蚊都度 痴撚線

又成日諗撚埋D縮數 買野就乜撚都淘寶
淘完返黎錯左 / 用左陣就壞就屌鳩我地
屌你啦 明明D野香港都有賣 有D甚至公司樓下都有
打個電話講聲 人地就知道我地要乜架啦 就算錯左仲有得追究
又要貪平又想高質 出三百蚊就想屌李嘉欣 簡直智障
你扑野買套係咪都係淘寶架仆街
最近已經瘋狂到話上淘寶買文具 真係屌曬老母

就連平時自己部門既事 佢同大腦細既意見永遠係兩極
即係代表我做野最少要改兩次
除左大腦細直接order比我果D

太多不能盡錄 拎埋年底果份搵工走人

真唔真？
唔洗報稅咩？
點解可以連正式糧單都冇？
可唔可以去稅局舉報公司疑似逃稅？

港資公司就係咁撚濕鳩
慳個一千幾百搞走晒啲叻人
轉頭就慳出禍倒蝕幾億

開名啦屌
上市公司野洗撚保密咩

過完試用 無加人工
俾左個勤功扮哂有加咁 做既野仲要多左
利申fg

Ot果時公司無冷氣

垃圾咪玩鳩你地多 真係社會精英洗撚上兒登咩

D電腦慢撚過閪

講換講換換左幾年都唔撚換

請左個唔岩自己心水既上司
佢唔走咪自己走

做護士
有日收4點，suppose 3點幾就要有下更既人黎替
而因為部門大，所以經理會編人手
點知過晒鐘都仲未有人黎
打俾經理，佢先話冇人手，問我地可唔可以留多陣
我同另一個收4點既同事惟有繼續做，做到4點9先走得

其實唔夠人留多陣都唔係唔得
但可唔可以早啲講聲

佢要求我準時返工 準時收工好似殺佢全家咁

其實夜晚OT無冷氣又好難怪公司
有d甲級寫字樓真係6-7點左右就熄chiller
都唔係話你老細肯比錢就肯延長翻

細公司
成批舊人走哂
邊被屌邊學
其實幾開心 好多野都要自己負責 都幾上心
Ot都冇點同佢計
直到有個job
無啦啦彈左比我跟
我冇工程底但要指點班裝修佬
老細比我個幫手乜撚野都冇講低就放左假 剩低我on99跟手尾 冇工具又冇人幫既情況下做到手損哂
客嗰邊話想年尾前趕完 咁為趕工就放假都要番去趕
我叫隔離team 啲女仔ot到10點都有得補假 咁我嘔多成日應該都有啦（都未計日日10點走）
結果腦細話：「個假公司比你就有權收番 法例都冇規定比你 你可以試下告鳩我」<-原句 冇改過一粒字
大細超到仆街 知你冇人用當你frd頂硬上
結果下下用到我盡 洽到我仆街
連走左之後都同我下一手講 咪好似佢咁on9頂哂黎做

屌你老母 當你朋友 當我老襯
現在大把人同佢反哂面
都幾心涼

甲級寫字樓都有得延長，畀錢就得

即係你都係仆街

lm

工程撚
老總日日都要飯後開會屌老母
屌，算撚數啦
日日浪費1粒鐘
我用果1粒鐘跟下進度同判頭夾下野唔好？

係 做緊IT狗

send封email過去

dear A,
I saw there's a ppt chin version in ur folder, 下刪100字

唔通

Fg 做緊Production 公司
次次問親呀頭意見都話覺得Ok 無乜意見
叫我比其餘個兩個Senior 睇下
Senior Ok 佢就Ok
咁有一兩次我就索性直接問啲Senior 意見無問過佢
到最後搞掂哂份野比佢睇個陣又話覺得應該點點點
最後差唔多成份野要執過哂咁濟
都唔知係咪玩鳩我

跟住頭個一個月返工個陣差唔多日日都要自己問佢有咩幫手
而佢又好似完全無Planning 咁叫我問下其他同事
搞到我覺得自己好似隻狗咁乞野做
到有時其他Senior 直接彈野比我做個陣 佢又會用埋啲質疑我既語氣問我係到做咩
心諗係你自己無野比我做但依家又想話我唔做野
其他真正無做野又淨係識得係到傾計既同事又唔見佢話佢地
有著呢啲呀頭就算其他同事幾好都無用
成team 間公司遲早就係死係你呢啲人手上

5.5+勞工
點解仲要肯做

打卡=低級員工待遇

咁仆街，比d hints癡線西呀喂

名就唔爆啦，
無謂令佢有人識啦，本身都係nobody
（d粉買返黎 ）
俾d hints..搵佢出4個幾鐘活動既牌子係mac

Same

唔會死心 因為一直都無上過心

屋企有白事要拎假
個仆街經理話唔批假俾我
話我太急趕 公司太多人放假 放唔到俾我喎
最後全家人就我一個人走去擇過日再搞
呢件事我忍左

之後隔左幾個月 好朋友結婚要拎假
個仆街經理又唔批俾我
但我今次早左兩個幾月拎假
最後我同佢講左句
「得，我聽日俾封信你，我做埋今個月唔做！」

跟住條八婆等我遞左信之後
係咁問我身邊D同事
「佢係咪因為我唔批假俾佢所以唔做呀？」

咪扮野啦死八婆

準時放工又被office OT文化批鬥

Ot無問題
但真係做野無法
扮工一定唔理
最多咪炒我囉

local firm，年30晚要正常時間收工

已婚manager 掛住溝第二個部門嘅女同事
晚晚6點幾同佢一齊走
然後比曬佢d嘢我做

聽同事講先知

我上一手同事幫同級爭取到每個月有一日係有薪假，依家佢辭左無做，公司即刻反口話無，話所有福利要跟返合約

你見新工個陣填左expected salary 30k?

本身返830放630，但每日 ot 1-3小時不等，沒有補水，所以我都有時遲返15分鐘到。
只要返工既日子，我三年來都冇正正常常返屋企同屋企人坐埋一齊食飯過，用唔同途徑講俾manager知咁樣唔得架，我同班同事都好辛苦，一係就補水，一係就你搞好d人手工作分配。我臨走個時，先開始有補鐘哩個方案，但要求甚多，又要話routine做唔曬唔俾補，要突發野先俾補，但突發野通常都係返工時間有，到630先做番routine 野，所以630之後都冇得補，又要每一個鐘要manager 親自簽名。我真係屌你老豆，補鐘都咁撚多要求，咁人地係公司ot就即係自願性或者強迫性，俾左時間青春公司，大佬呀我只係一個低級職員仔黎架咋，但咁撚多要求先補鐘，頂你個肺

做三年準備升第二次，佢話升我，公司內部都出埋email, 到月尾突然同我講話公司內部唔個咩撚野所以要3個月後先升到，之後到三個月後既月尾，又話我上次唔係同你講左係6個月後要升你架嘛，唔係咩，我心諗我屌你呀，我咪嬲嬲地辭工，我覺得我忍耐力都算好高

local firm 正常放工事件係.....

1900？
2000？
2100？

已犯法

痴線 白事都唔俾人放

上級:老細
下屬:同事A+我
明明佢將份野交左比同事A
同事A衰左都可以怪我

同一種文件同事A就過到
我就話唔得
後期咩鳩都唔撚做

個陣做好哂野，準收工，
一般要我ot既都係d好急既，我先會ot，
但每次某d ot專員遲俾料我跟，
同佢講我夠鐘收工，唔急既我聽日朝再趕，
通常d專員答完唔急，之後就去老細度打小報告

講起ot，都有單。

老細見我準收，搵野俾我做要我ot但又低手
個星期要準備幾個節日既project，到星期尾全部都完好稿。正常禮拜尾就無野要跟，但佢自己吹大頭鬼，同個客講即日起到稿定乜，到我收工個陣追過黎叫我整

好，你既然講到咁撚急，咁就問佢有咩資料，
屌佢老母同我講無啊
咁乜柒都無整西咩
都算，我話個客急的話我放工返去整囉
講好有料就俾我，到我個日睇完戲11點幾追佢料。

佢老尾一句唔整啦
好在我都醒無落心落去，但咁無責任既人都係第一次見

公司policy 朝令夕改 仲要唔通知一下 完全無人知

邊個位

做完1年加500蚊人工

做過零售睇一檔野 工時好長(16個鐘)
另得一個長工 叫佢請人就話得得得(其實出手低)
到請左個又話都仲係做一樣sales(冇起色)

即係大家得閒左 要cut 人 跟住我話要求人手係減少加班 平衡返workload 之後唔理格硬整走人

仲扮曬老友咁話叫d 朋友入黎做pt 比多d
點知問落只肯出41蚊 佢本身海報寫請pt$40
我真係多撚謝啊
過一排話唔撚撈

睇左好多留言，好多都好撚離譜
只能講香港打工仔真係食屎

做個濕鳩文員仔 日日要講英文得12K一個月
好聽啲叫秘書 實情係妹仔乜叉都要做

一班印度佬去食飯夾錢咪直接自己夾飽佢 又要搵個最細粒嘅買咗張單 返到去要個秘書去逐個收返錢都算
仲要人人都比$500我 你估我收銀機咩邊有咁多錢找俾你啊 講緊十幾個人
同佢講我真係冇咁多錢找仲要俾佢小

做埋啲勁on9嘅嘢 公司個19系統明明有齊文件 個個月要download sa d 野落黎soft n hard copy filling...

On9無極限 年尾加人工仲要得1%

俾我就唔會留，出去第二度做一樣20k做乜要留係度執屎

政府工
上司日日坐係到打機
跟住比埋佢電腦account你
叫你做埋佢 authority既野
收我雙倍既人工, 但淨係負責簽名
收少佢一半但做雙倍野

良心忠告啦
出黎打工，老細拖糧一定係慣犯
大家都係打工仔，呢的人一定要告佢
當係大家都為左呢個社會向良好一面發展

Part time都講埋
好耐之前考完al個暑假去做waiter 咁間野開頭話做夠3個月人工就由30變35
成間野幾個al撚我番得算多 因為想搵錢
之後第3個月經理話 老闆話你番得好小 都係比住30你先
屌你老母
之後出完糧報左勁多更 多到ft咁 一星期6日 射左一星期波再辭職

係咪姓ho

加200蚊人工兼無bouns，之後我老頂走咗，老細叫我唔好升職唔加人工做埋我老頂嗰份到搵到人為止。
我仲記得大老細仲叫我落街同佢行下，一路叫唔好咁介懷錢銀當學嘢。
cls㗎點做呀，我同老頂份糧爭幾千銀呀，之後即刻搵工，一路hea住做，老細交帶落嘅嘢都係交垃圾。維持咗4個月。到最後我老頂睇唔過我叫埋我去新公司做 我愛我老頂

早就應該攤牌啦
不過想問句
後生女同你明顯係不同工(工作糧)
但同唔同酬先?

理論上應該係同酬 (計時薪)
就算唔係都要呃自己係

咪由得佢地打囉
OT其實係工作無效率表現

總之部門平均分工後
我係工作時間內做完我應該做既野
準時走有乜野問題

如果老細見我做得快
就加我workload 我一定出聲
屌你老味
已經試過做好人
呢個社會 做仆街 舒服好多

咁早走早著啦
反正做補習社 真係東家唔打打西家
有經驗 要搵下一家 唔難

其實有路數 做私補正好多

呢個真，做過好人一次，d仆街就有第二三四次

屌你老味
盡心盡力咁去做
乜撚野都跟到足
原來係比唔上擦鞋人形垃圾

係
另一間公司又係有條八婆擦鞋上位，
做左同一份野一星期就叫辛苦，其他人又好野喎當佢講笑
你老尾我做捉一個月同一份野，都味出過聲

證明港資幾撚多西公司

Interview 同我講會有12日AL + bonus
入去做就話兩樣都要做夠一年後先有
每年加人工3-4%

係呀 所以好多人聽到都話佢痴線
問佢係咪孤兒冇屋企人
個人點解咁心理唔平衡

係接近last day個陣
HR問返我做乜做左咁多年都會唔做
我乜春都爆晒俾HR聽
佢當下由輕鬆變嚴肅mode了解返喪假件事
後來得知 個HR拎返我喪假單野黎同佢算賬
聽聞死得好轟烈

真係抵撚死，假就有咁多人俾員工，
要限埋人放邊日已經西，
紅白事係例放，都可以唔批

之前係YouTube suggest個啲有彈過出黎subscribe 左 越睇越唔係好鍾意佢 又講唔出點解

紅事都唔俾放假

學生翻兼職一星期要我翻星期一至五 5日
有次我要面試 一星期前同老闆請定假先
點知佢第一句就話:下 你又請假呀？(但係我係第一次請假 )之後就問我咩事 我話面試 然後佢問我 唔請假得唔得？ on9

辭左工啦
始終佢對我有恩
要告真係做唔出

嚇死以為係前同事
佢有買廣告同follow ，兩邊都有，
呢d佢自己把口同我講
而且佢拍返片係為左討好金主，
個陣佢有煩惱問我要唔要拍返片，
因為pr先係佢想做既野，
我仲好苦口婆心咁話你鐘意既咪做落去囉，
唔洗為邊個咖
點撚知佢之後一下翹起我

佢既西史真係好撚多，但我好似off左topic好多 得閒先去痴線西個邊講喇

你間公司個HR真係少有會做野喎
好少公司會為左已離職同時而去郁現職同事

BTW 有少少好奇 點死法

I.T

屌你老臭化閪

份工要成日飛出去做event
event day每日踩12-14個鐘
老細好慳皮成日book同event site勁遠酒店
變相早番遲放一個鐘
有次去食飯
team head話不如三個人叫兩份share
我果下直頭想反枱
心諗連一人一份都食唔起
不如執柒左佢
果個event完左就遞信走人

仲要比個friend笑我唔捱得
果陣係做到屙屎有血
收工除左訓教咩都唔想做
最後仲要比我知道同team所有人人工應該係我1.5-2倍以上

屌...講起放假我就慶
你老味
平時做野 我自己都識做
問好哂所有同事有無人想放假
放假前後都交帶好所有野先至放

有次想攞月尾
你老味丫 話怕有突發事件 所以唔撚批
屌丫 部門咁撚多人 得我一個跟得到呀
係的話 你都要檢討下點解會咁啦

屌你丫 個人形垃圾 就可以假任攞
幾時放假唔會同同事交代

屌你老味 咁撚鍾意做
你自己做撚飽佢

人工低 - 人工出市價7、8成，但成鳩日嚮team head meeting 講，要員工1個人要做1.5人既workload；但係嚮 jobs dB 出 ad 就話呢間公司既benefits 係work life balance

刻薄 - Ot 冇補水都算，但唔好on9到覺得叫人ot 係合理。

處事不公 - 默許sales為左開單亂送公司service 比客，十單有五單公司都冇錢賺，得sales賺commission，搞到back office 同事好似幫班垃圾sales打工咁

老細on9 - 做management 可以做到零方向，樣樣都話要做，但又唔肯請人同科水做

呢個情況
入職一個月應該可以睇清睇楚
可以極速走人

垃圾printer/電腦冇付費軟件/電話冇內線/冇內聯網

經常OT起碼3-5個鐘冇補水都算
老細成日覺得我冇野做 有啲閒言閒語
平時run project就次次講到有project bonus分
屌你年頭個份都未撚出啊 遲啲出返遲啲出返
跟住第二team個manager又叫我幫手
忙到冇時間搞同佢講唔得比佢jer撚左年幾
仲要出去同判頭食飯係咁講唔幫佢乜
飲左酒拎煙盒同廁紙筒dum鳩我
件事鬱住鬱住好耐
等睇下拎唔拎得返佢欠我嘅野
過埋年都拎唔到走人

老闆接左個1千萬JOB返黎
成TEAM人做到死死下
做完之後個Annual Review
加1千蚊,仲要得1萬BONUS
真係屌佢老母,即刻搵過份
收完BONUS即走

抵條女喇
溝下都唔比
ching好波

到底係邊個
應承你唔會 subscribe 同follow

玩到人有精神病

如果淨你有錢賺既deal先做, back office 可以cut走一半人

做男人做到你咁八婆

推我去死果個就係自己直屬上司
仲要揾我做武器推另一個去死

你最後有無用返2018個份做參考？

btw有無可能係女士睇錯record ?
定平時不嬲針對你？

Fresh grad 到而家做左三年半
一直都做得開心 始終都係自己由細到大想入既相關行業
由零到而家 阿頭都好睇我 比好多野我試
好多時公司要搵個fit 啲既去做既野都會叫我去做
16年果陣出左新product 公司叫阿頭搵個同事去做specialist
咁當然就搵左我啦
同我講全公司得你有呢個title 公司會出多部電話比你 24小時都有機會有買左個product既客搵你
每個月做夠6單相關product既job就有多$3000
咁其實未有呢個title前我都做緊十幾單一個月
好快就應承左
點知公司話仲有個training要做先出果$3000比我
咁無咩所謂啦 上一日堂 又唔使考試測驗
點知直到而家 2018都年尾 都仲未有個training
17年中開始追 話出新一代果陣會同sales一齊上堂
新一代product都launch左一年 sales training都train埋
你老母我都仲係未有得上
我追到口水都乾 唔撚再追
自己慢慢搵人落呢個titie la

利申 5號就last day 898

所有要ot但on99無野做既工

我後尾跟足2018年果份，再改少少內容同執下format，廢時仲曬自己時間

A女士特登打畀我話佢搵咗好耐都只係都幾年前嘅version。但睇返common drive 紀錄，A女士前排先將2018果份share過畀其他人 如果佢咁都睇錯record我會建議佢退休

呢次係我第一次幫A女士做嘢，經B先生引薦，除咗做ppt之外仲有份相關嘅handout要我整。整handout果陣佢已經諸多last minute要求，態度又西，我都好聲好氣咁跟佢改。

但ppt呢單嘢真係睇得出A女士心地有問題，唔知係咪見我新入職所以玩鳩我，以後再有人叫我幫佢做嘢我會毫不猶豫咁推咗佢

hr死定經理死 多數hr唔夠經理鬥

我係因為自己on9做過一排廢青 cv太花 空白期太長
冇乜公司請我 當時見到呢間就咩都冇諗就狗衝

我都唔明點解人工福利差到仆街其他同事都仲繼續做

利申:已轉工

i know that feel

Contract 轉 Perm 加得嗰5.6%人工
仲要Contract 最後一個星期先通知轉Perm個人工
所以轉做Perm搵工走

到遞信連$1都加唔到比我 仲叫我頂多陣應承下年加人工加多啲

上司唔係要一個做得野
而係要一個擦得靚佢對鞋既人
做人無公關 食得屎
我以前係唔信
做得野 我駛做下把
但現實就係 做人有公關
廢物都可以生活得好好

我公司又係例牌要ot
開頭一返工我都好木準時返工
比返工時間早十幾分鐘返左黎
後尾一個月之後我係度諗，你都唔係準時放工我做乜準時返工
仲要出聲話埋你就真係早走早著

扣起commission唔出 係咁多。

條女做金手指咁仆街

唔係公司唔俾溝女，而係你太柒條女唔想受溝，所以搵公司救命

男人唻
不過除左臭閪個閪字其它都好認同
我都好想等佢自己做返晒啲野, 等佢對我咁衰丫嗱! 樣樣野都咁多野講丫嗱! 做果時又唔俾意見, 做完晒先唻嫌三嫌四, 嫌東嫌西!!
我睇死佢地, 俾佢地自己做, 咪又係將我啲野亂炒埋一碟, 東拼西湊, 貼到肉肉酸酸, 歪唻歪秤

痴撚線+1

最重要係原來大老闆甚至唔知啲野係你做 (如果唔係有問題)
姐係功就佢領, 鑊就你孭
以為佢賞識你俾你負責多啲野? 以為做多左野有功領有人工加? 太天真了少年

咁個八婆係老闆娘

yes, 所以我都驚走左都只會係咁上下
無分別

咁爽架咩

八婆係港女既典範
泊到好碼頭

之前有公司新開請kol食飯，
個個都好識做唔會食過3次。
有個好出名既，食左5次以上，次次call爆枱，
俾間公司bam左

公司同組有三個廢柴
其中一個係S
另外兩個同職級
但廢到嘔，未齊cert掛唔到名都人工高過我
做野又慢又錯，我一個人睇一個盤 佢地三個人睇仲要有條靚同有個經理幫佢
忍唔撚到 即走

幫間公司R左好多客返黎 雖然係返Pt但當正係自己屋企人開咁仆心仆命 由開頭無乜人幫襯到依家開分店 做左年幾無射波早退 老細都讚我做得野 但淨係加過一次人工$50/hr加到$55/hr
個陣仲講到55蚊個價最盡無得再加 點知前排見佢請Pt$60/hr 灰到即刻講唔做
利申:酒吧餐廳 凌晨三點先收工

係 大概知道市價係30K

五時花六時雨

人工低

ot 冇補水補假

老闆叫員工睇完醫生唔好claim錢因為保費會加

我唔知佢算唔算豬，咁自己都唔係好靚所以唔用呢方面評價佢，但佢既行為令我個幾個月甚至走左，都覆跟佢好多屎

點解要完埋project

某臭朵港資美容公司
大老闆生日,成班八婆manager為咗擦鞋,夾錢買名牌護照套比佢,夠膽死叫我夾埋一份 (當時人工萬五咋屌你),又要同佢賀壽,同愛回家個大小姐一樣咁西,之後趁住大老闆放長假去旅行,佢前腳離開公司,我後腳就入人事部遞信,啱啱好7日通知期,完曬佢都未返

星期日叫人返嚟開工趕project
我打落center開咗3個鐘冷氣
佢問9我知唔知要錢
係咁講咩幾百蚊啊 好貴啊 乜乜柒柒
痴撚線 咁熱你做啊on撚9

幾百蚊都咁我點樣同你捱
過埋年辭職 屌你老母

Local firm 定ifirm
叫得金漆招牌唔通係掟whitebook 果條濕鳩女人

發現個判頭有問題需要上司支援, 上司話出信比判頭CC比老細, 出左之後老細屌柒我出咁多信無意思, 到個判頭爆煲出事個濕鳩上司又背後同老細講話下面做唔到野。
條撚樣上司仲好興講當自己友係兄弟班, 實質當伙記契弟, 正一仆街

曾經公司同時間推3-4個promotion
結果有bug 我地前線做撚到仆街
又要解釋俾啲客聽 又要俾客屌
然後我地阿頭向管理層反映
睇下可唔可以cut咗一兩個promote舒壓先
上面嘅回覆係
「佢地處理唔到係佢地嘅能力問題」

個下真係心死
最後一team人連埋我地阿頭13個一齊quit

利伸：
13個入面有個傻閪臨場縮沙繼續做
係啊！講緊你啊Calvin 屌你老母

search google 搵到好多個...

難得一大班人走佢都唔走
點解sosad

Search youtube
我搵一定係第一個

見到喇!
好肥
sub-script
唔識英文ge

佢真人係肥底矮
有次佢大大聲話有人俾衫sponsors
做model賣廣告，
仲嫌棄人係大陸廠既衫所以唔著，
d同事笑9佢係童裝model

搬office搬到數碼港

本身已經唔想做，一聽到搬office即俾信

之前peak 晚晚做到11-12點先走
最遲嗰晚12點40先走
到到早幾日 腦細話我唔緊努力
係咁叫我比心機..

我應該會忍唔住拍檯鬧佢
係咪要住埋係公司都先叫夠努力

文質彬彬已婚有仔女既男上司
日日係我耳邊問我今日著咩色底底
仲要笑意淫淫咁，重點我係男

有次係PANTRY斟完水掉轉頭
見到佢就企係我面前，企到勁埋
嚇死我

仆你個臭街
今日同我講 叫我遲啲買兩把風扇
下次ot就唔使開冷氣

甲級寫字樓啊屌你個閪
30幾萬一個月租
你同我講你慳個少少冷氣費

屌你老母

告得架wor

呢d垃圾youtuber都有野撈 真係面皮夠厚就得⋯⋯

係好撚厚
基乎每日都有sponsor 寄野上黎，
煩到文書既同事日日幫佢收件，
佢俾人既地址都唔係自己屋企，
理由係佢無固定居所
自己野煩到人仲好意思

有公司睇到blacklist左佢就岩了

其實佢得萬幾subscribers, d views都好少咋喎⋯⋯個dislike rate仲唔低喎 d sponsor真係食撚屎

做It support返工第一日就同我我個website首頁比人hack左要我報警，但件事本身發生左兩個禮拜 ，之後我話唔係管理層負責架咩？？
之後就係房到聽到我呀頭同其他人講我壞話

想知點樣不了了之？警察話唔查？？

同區有位唔擺我落去，要我港島返馬鞍山，揸車都40分鐘

新入職講到自己公司風氣點好點好
做落 嘩 啲工序亂撚到 一啲手寫一啲save左落電腦
搞到日日睇完一邊又要睇另一邊
仲有個中女上司 鬧人可以單純睇你唔順眼
對啲細嘅單單打打 有時好似喝狗咁喝
咁on9嘅公司點解仲可以生存到
返份pt仲要extend試用期
即日劈炮 仲要叫我早啲走 計返糧出比我
即刻走都走唔切

中女做得上司都仆左九成街

點問fg幾錢

公司高層日日都係到護犬
明明個同事做錯野 都講到佢無錯咁，跟住第二個同事明明做岩又屌人錯 仲要理直氣壯咁屌個岩既同事

到到呢排完peak 佢就晚晚叫人早啲收工
唔好ot 要休息多啲
咁多嘢做休休鐵咩
休完又唔夠時間做 ot冇補水
爆哂鐘仲要屌我地經驗唔夠
屌你老母你自己做哂佢囉咁撚叻

我之前都出過POST
因為上手做得衰，我接手果陣又唔知
上司(都係閪女人)就覺得我都會咁，成日針鳩住我
行政以外嘅野全部歸我，但唔代表我唔洗做行政野
明明就做主任位，連點數都要我親自落場點，點完又唔撚信我，逐樣篤

咁都算，閪女人成日懶叻，以捉我錯處為成就，捉唔到就黑面
捉到就笑騎騎 ，總之心理變態

BTW我走左之後搵過另一份，加左小小，老細俾哂我揸旗 唔洗受人氣

趕project schedule peak hour 加班做到凌晨要坐的士先有得走
紅日連埋星期六日幾日假 都返公司幫手 pm 應承補假 點撚知pm個阿頭出曬email 話唔俾補假
的士錢又claim 唔撚到 但另外同team 既有關係既單都唔洗就claim 到 做左一年一個月拎左第13個月糧就閃左

我對上份工都係咁 我唔係會計 平時有份handle 客人回返黎既現金（但我唔係其中一個） 有日返到公司老闆就唔俾我返位炒左我 話我偷錢 但我老闆有心搞大件事報哂警 好灰暗 份工我好俾心機做 跑大左好多數 咁樣黎對我 事先係完全冇同我問我任何公司野

日日OT到7 8點都算，4個老細平時都已經好harsh。咁公司深圳有個好細既office，有陣時幫手寄野/印野/訂野， 有一日下午其中一個老細叫我第二朝一早拎文件返深圳，(我唔係OA，同team我之下仲有3個女同事)，我話ok，只不過講定聲要返屋企望望張回鄉卡過期未，點知就俾老細叫入房暗示大老細叫我唔好玩野。果一刻真係心淡。
最後做左一年頂唔順走左

所以知道人地人工都未必喺一件好事

非旺季 請五日假 一至五
公司唔批 剩係比請四日
果刻已下定決心要走

大公司泥 一google就知

如果唔係office放工 要自拍比人事部

仲有我果間係外資公司 外國人食飯1.5個鐘 但香港人既話就叫你遵守in-house rule 只可以食一個鐘

咪撚調轉講
唔透明先多呢啲case

又有弱智奴隸

你公司名係咪t字頭

4 個字講晒

用人唯親.

全部皇親國戚. 等於你多咗10幾廿個老細.

追哂成個post,重點係係香港做打工仔十居其九都係慘

我老細比左單野我跟，叫我去問一間電訊公司拎quote，咁我一直都有跟，keep著email追間電訊公司快d出quote咁

咁有一朝早，我返工見到有第二個同事對緊張quote

我坐低check email,間電訊公司出左個quote,cc左比我地成條team包括我老細，咁我以為我老細將單野assign左比第二個同事跟，所以我冇特登update佢

反正佢都知出左quote同埋assign左比第二個同事跟

然後果日下午，我老細就發神經屌鳩我做咩唔update佢

咁我話今朝見到有第二個同事跟緊，以為你知道同埋assign左比人跟，我咪冇update你囉

之後條仆街繼續發爛炸，話佢做野唔駛我教，就算佢比第二個做，我都有責任update佢

跟著捉我入meeting room照肺，係咁罵我呢樣果樣咁，問我想點，係咁無限上綱上線

出返黎我嬲撚到爆即刻打resign letter扔比佢棵辭

升職升埋D廢柴，D野就係我做曬升又唔我，做到心灰意冷

似係你on9多d

我唔撚理啦，小事化大，我棵辭搵過第二份人工仲高又唔撚駛受呢d on9氣，佢自己做撚飽佢啦

屌 就算而家完全冇錯都好，我之前做錯果D就成鬼日提，佢自己錯果陣就捐返入個西窿，當冇事發生，仲成日話自己點小心小心，金晴火眼，錯果D仲誇張過我
過完新年拎埋BONUS就閃人算，做到好冇癮

上司成日話我係人材

但加人工果陣加500蚊

audit?
邊間

遲到罰款
落街買杯嘢都要記名
一年8日al
No sl 除非4日以上

呢啲真係要走 身同感受 唔好哂時間

冇錯，最後我都係走佐，係臨走前前一日個上司走黎叫我留低，最後我都係冇理佢

要你留低都要比d誠意架！

SAME HERE

冇喔，條友就係話唔係真係走啊嘛，唔好走啦，過多一排升你職，我心諗冇撚玩啦，當我傻仔啊，仲要過多一段時間先升，癡撚線，我最後我都係西面，同佢講係啊，決定佐走

過多一排比個官佢做

不過有時都係要好黎好去D，我決定左走既話通常都係講family matter... 講真如果真係要走個刻先加薪留你，呢間公司真係好極有限

我就真係唔想搞到咁核突，辭完又留

就係羅，屌佢老味，升D廢柴都唔升D做到野架，臨走先留，傻撚佐，辭佐又留其他人會點睇，呢D傻仔行為我先唔做

其實如果公司PROMISE升
真係賭一次架咋

如果信，都真係要有哂時間表先好信...
有機會先升我真係唔會留
同時要升職之外，而家都要加返人工先喇

佢升左第二個就真係要屌出聲
只可以講
神不知鬼不覺地留返D屎比佢地喇
睇黎你個D上司都係賤人黎

想相認？

11 12相對上算好啦
不過都係嗰句
有得走好走

返工唔夠兩個星期，我老細就話收到黑函，有人篤我返工瞓覺😪&成日唔係位
但我根本無，但我老細就信撚晒人，仲話要搵人返黎頂我個位好易 恐嚇我叫我寫份口供解釋
屌，你都無查清楚就信人，之後仲延長我probation & 叫我每日寫今日返工做過乜嘢

咁我未搵到就忍，發誓搵到工即走

但之後有兩個同grade 的人走左，佢地驚人手短缺&知道難頂好難搵人做就改口，未過proba就話同大老闆保我，話我唔洗炒，DLLM

你唔係有留低下話

個阿頭軟皮蛇
養哂d懶西同事出黎

仆街前排比公司屈完 準備辭職

??

都痴線既sosad
希望巴打早日搵到工

年尾review 有得升

：小明 其實你個人工加幅已經好過大部分同事架啦

Ps single digit

屌你老母

根本無可能證明到係你既錯
同埋員工點會要上身架...

你講個個直頭係損壞公司財物先會apply(?)
應該唔關你呢個case事

比同事金手指話訓覺又話態度高傲，
把鬼火，臨緊幾時走人

果陣返左三四個月
返工成日要服侍主要大客
一星期見兩三日
但二老細同大客食飯
唔會搵我
經理想搵埋我去
比二老細話 No need me
個幾個客都expect會見到我
為左偷大客d經驗我忍
之後再做多陣
食飯都係冇我份
呀二老細見到我
話d客成日叫佢比多d機會我
GM果日都係度
仲話女做係易d
雖然都係讚
但聽落好撚un耳
之後轉左經理
摔我摔得好唔比面
心諗我幫最大個客做野
佢都冇屌鳩我
你憑咩
之後嬲嬲地冇做

其實好多時
西同事 一定係因為有西上司

其實我會諗
你理鳩我係咪訓覺 係咪高傲 係咪囂s
總之你要我做既野
我做撚哂 無鑊氣既
咁咪得囉

俾著係我
我早就打好信 遞埋等走人
未過試用期已經咁
仲點做落去

唸住做多排閃人

諗清楚 就真係要有決心
做左咁多年人 做左咁耐野
明白一個道理
係忍 就忍到底
要走 就唔好留

謝師兄提點，邊做邊搵，頂唔順即閃

過來人經驗
唔好因為上司挽留而改變主意
通常都係無乜好結果

我都知，不過唸住年尾難搵，想過埋個12月先，不過所有野按章工作算，照請sl見工

做左幾耐
過左試用期未?

就三個月，未過試用

未過試用期
咁你就要考慮一樣野
就係完試用期前 都仲未搵到新工 應該點算
係辭左先 還是頂住繼續做

現實少少
呢個時間 D空缺真係十份有九份係豬頭骨
選擇亦都少
到時個結果 可能係一個氹 轉去另一個氹

個人黎講
我會諗下呢份工係咪真係伏得緊要
俾人唱 你自己頂唔頂到
另外 工作上 需唔需要同賤人合作 還是可以one man band搞掂
考慮一下自己屋企 同 個人財務情況
再去決定去留

我自己就寧願花2-3000求期讀個短期course
或者去搵份做幾個月臨時工做住
一邊睇下有無好工可以見
或者等到出年4月先

舊公司以前成日都話未計好comission , 成日遲出。 到而家走左差唔多5個月 仲差我十幾萬comission未出 屌佢老母 就黎要搵勞工署追

世界飲食業大巨頭
D同事閪
大陸婆就偷賴每次外賣行個幾鐘 又八婆
個智障同個痴線婆就倚老賣老，點鳩我， 煩鳩住曬 不過就你有你講我有我做
屌個埸全滿，得我一個執盤，仲話送餐, 係呀又請人晒D妹妹全部入曬廚房 輪流畀佢食呀
個D經理死仆街 明明呀喺嗰個 招聘嗰張紙度寫40蚊㗎 最後咪畀得個38 日日都 OT 一返工之前都唔同我講下個人工幾多 屌問左兩三日呀 先問到得38，辭極職都辭5到，仲話我辭咗職就冇前途喎我唔辭職就冇前途，( 平時好好脾氣), 我準時走鬧鳩我真係嬲嬲哋 我第二日即刻打電話辭，好彩唔夠30日, 然後即刻去旅行玩 佩服各位巴打絲打咁捱得呀

做左幾年，FG人工高過自己

唔止我一個，做得耐果啲都underpaid

利申：某大銀行call centre狗

蛇王又唔屌
唔做野又唔屌

見到啲FG高過自己

有乜野仆街過
成team人做到仆街
件人形垃圾都可以hea 打機 上網吹水
唔係無野俾佢做
佢係唔做 你都無佢符
最撚仆街係
明明爭少少就搞掂
都拖住 要等放工 或者 第二日先俾你
見到上司咁鳩樣都要攬佢
我就知道此地不宜久留

年尾要做appraisal
我同三個做左一年既同事拎好低分 你當60%咁下上
但我見d舊同事一般都有80-85%
咁我咪去問個M點解我地咁低分
佢竟然話： 哦 一般我地新同事都係咁低分d 咁以後先有得進步架嘛 放心啦 唔會影響加人工 因為個個都係加咁多

跟住就拎條數出黎睇啦
我差唔多最新但條數就最多
點撚知個M同我講啦喎：你條數最多可能因為你假期比較少 其他同事放假多
屌你老母你話我樣衰口臭做野差我都冇咁嬲
仆你個街我咁撚辛苦同你捱左個peak season冇sl過
你竟然同我講因為我放假少？

好啦過左幾日我見到個岩岩過proba既同事拎既分高過我好多 同舊同事睇齊
我就知個M係9up
同幾個同事都心死
最後出到黎加人工我地4個都唔滿意
但岩岩過proba果位同事就話加得ok
出左bonus就輪住走
新工人工多左3成 工作量少左一半

good！
其實辭職係需要勇氣
但有勇氣出走完，你真係會有可能見到一個完全唔同既世界

都好彩佢令我死心
原來係諗住做多一年先走
而家真係覺得點撚解唔早D走

睇左大半個post,發覺好多都係D 新人高過舊人既case, 其實呢D係hr問題定腦細問題?

其實我聽返朋友分享，好多時都係咁

一係就係舊人係經濟唔好既時候入黎，所以起薪點好低
一係就係急請新人所以唯有接受佢地叫價高dd

係part time公司夢遺 唔敢做鳥

一個人頂幾條友做嘅嘢
年尾加人工, 比起其他人只係多一百幾十

臨走仲同我講話如果我肯做多排一定升我
之後我答: 唔啦, 因間升咗又係多果一千幾百仲要同人執屎

結果新工hea住做, 又free
唔駛幫廢老廢中執屎執尿

個臭閪youtuber係邊個呀?

走左幾條友之後半年都無請過人，其中一個仲要係manager 老闆話請唔到啱用嘅人，不過理撚得你照走

同事屋企人死左, 未平復心情, 比個刷老細鞋嘅上司係咁問係點死,咩方法死

哇屌，他朝君體也相同阿

前同事又係，講到出口想加人工，最後話會加，無講實加幾多，加500

佢ig買數買得最多
本身得3千幾人，無見一排上到萬幾
以為佢做片紅左，點知睇返d view就知係買

公司只係一張商業登記證，你唔會對張商業登記證產生感情掛

師兄好有心 我會仔細考慮下

Section head話比多個新staff我哋team
聽到team head反問返點解要比多個人，仲好似唔想要咁。

有啲AMLChecking喺office hour真係冇時間做
team head知道咗反應係：「咁果啲checking留返放工之後做囉。」(聽同事講)

啱啱返工個零月，有次要幫手埋尾所以OT，隔離team有人見到問我做咩仲唔走。跟住team head聽到插咀話：「留耐啲就啱喇」

Team head開口埋口就話：「你哋呢一代XYZ，你哋呢一代點點。」(e.g. 唔著重禮貌//成日強調準時收工......)

利申：祼辭已走

師姐係咪好靚女

今年年頭加入一間大陸國企
話就話幫佢地搞一帶一路嘅marketing野
點知做左冇耐就發現根本就係海外班大陸人叫你俾乜都好
你簽紙批就好，唔好問咁多
最撚離譜係原來大X報，環球X報果d會莫名其妙send email黎
話同你大老細傾好左要響佢地度做宣傳要簽幾十萬俾佢地
我見條數唔細，問阿姐乜資料都冇係咪都簽俾佢
阿姐見我問長問短開始唔高興，叫我自己睇2017年Marketing單照俾就得
結果我打開2017年d單黎睇
林鄭月娥上人賀詞30萬，唔知乜鬼大陸貿易會議賀稿50萬
再翻一下究竟幾十萬做d乜....
原來係一張中學生用Powerpoint都整到嘅一頁廣告
唔怪之得五毛唔愁冇糧出啦！

後尾有單嘢話要搞，我搵人香港報價50萬左右
跟住個唔知乜經理就黎同我講，叫我上去北京睇下某間公司
阿姐收到Order要我飛一轉，上到去北京.....
屌！間公司竟然攞2015年Microsoft響Vega科技展條片出黎播
然後同我講話佢地做嘅....
返到香港，個乜經理係咁同我講話間公司好好，叫我“多加考慮”
最終我收到報價，北京果間野報成5百萬！
老細要求我問曬所有俾報價嘅公司攞同個Project相關嘅Portfolio
北京果間俾嘅野完全九唔搭八，我俾阿姐睇佢都話冇辦法俾果間野做

之後就犀利啦，個乜經理知道我冇搵北京間野做
勁唔高興走過黎嘈，
話果間公司嘅老細係我哋公司X總嘅朋友，我咁樣唔啱規矩
我話對方報價貴10倍，冇相關工作記錄，仲要播假片誠信有問題
佢話就算有問題都要簽！
我話，你知唔知你而家做緊咩？香港有ICAC㗎！
個乜經理就寸鳩我，我哋國企黎，洗驚你ICAC？
結果單Job雖然俾咗香港嘅公司，不過不斷再三刁難
提出勁多麻煩要求，雞蛋挑骨頭之外，無理由額外嘅野吳日無之
更on9嘅係，果條乜經理竟然話要召開公審大會
不過我響個公審大會之前已經遞信辭職
我阿姐勁唔高興我丟低個爛攤子俾佢
我遞信唔夠5分鐘，佢已經打電話叫IT封我公司server access
可能驚我會backup資料真係搵ICAC

呢度有幾多人等埋農歷新年走

bonus7月先出
隨時劈炮都得

我間公司都好多呢d濕鳩野

當年間公司好少人時入職
日日忙到痴線，試過成個月，
由星期一至星期日，做到無停手
成個月有OT無放假（當然無錢補）
捱生捱死，做完左幾單project
當時人工重要因為FG，低過隻狗
功勞大多比上面個個做野既資深d既八婆食晒

當時已經好嬲好灰
果時隔離team個大佬主動撩我過檔跟佢
重講左好多鼓勵說話，同埋講佢觀察左我一段時間
睇到我擺明係果條team最有潛力
重做得好過d經驗多你幾年既
又話我功勞比人搶晒好慘

當時真係好開心，以為遇到個肯同自己實力既人
當時FG,本黎就覺得人工低唔係大問題
最重要係學到野，同得到認同感
之後就跟左果個大佬，雖然同樣好忙好多野做
但都睇得出佢係睇重我，比我做既野都既有份量
好多前輩重做緊d簡單野
我已經可以一個人做跟一單project
而且我都唔想辜負呢位大佬，做得好博命
自願OT，病都返工

最後單project無病無痛完工
我人工重係加幅唔大
佢當年應承我會比我升職
最後無晒件事，係我自己強烈申請先升左我
因為我成為左同期唯一係果一刻上到呢個位既人
我條氣都順返少少
但呢幾年，果個大佬都成日會搵我食飯
係咁比承諾我，讚我
但一同老細講人工講升職，佢就縮晒骨既態度
加上人工真係好低
我終於辭左職
但我當既心裡重對呢位大佬有感激之心
覺得佢比左一個學野既機會我，肯定左我實力

我工作性質係要同第二d公司合作既
係我臨走時一次開會時
傾緊我交接問題時，個大佬都黎左
佢全程係咁比說話我聽，話咩無本心呀，養唔熟呀
我真係又嬲又委屈
其實單野已經尾聲，根本無手尾比佢跟
同我合作一齊做左幾年既公司其中一個大佬大聲鬧
「有冇搞錯呀你！咁多年黎我地要你加人手你又話無人無人
你無人時人地有冇拋棄你地先？
最後人地單拖幫你搞店左單project
佢無欠你架！你就欠左佢啦！收聲啦！我地以後唔會再同你地公司合作！」
其他人都有附和
個大佬就死狗咁認錯

呢一下我先真正對呢間公司死心
Btw,當時好高興咁多人撐我

你大佬... 都幾賤格

btw 想比廿個like你對家公司個大佬
好撚正
快d去佢公司做

巴打返左工幾耐？
大公司？
BTW bless u

大陸狗

我間公司見我同d合作公司關係幾好
我又長期單拖對外做野
佢地升我職時好自然咁係我份新合約入面加左唔可以跳槽去合作公司既條約

不過呢件事我覺得未至於唔合理既
始終有利益衝突

但我唔鐘佢果種本黎無，後期諗到就加，要我簽
重老馮既態度

Btw,我走果時果邊有撩我跳槽
佢話份約到左期後，佢會聯絡我

我暫時都滿意而家新既工作環境
但多個選項都唔錯

我入去時係超細公司
而家發展到中型規模啦

我做左約3-4年
之前有做過約一年野
但果時做d野同果間唔係咁相同（但類同）
所以我當我FG入去做（事實上佢地都好比面，比左個FG價我 ）

佢係老細。返工後期或者都唔太夾了，但識咁多年，
我總係覺得緣份黎既，最後段關係因為一個旅行收皮

一齊去完旅行返黎之後，返埋最後一日無再搵過佢
去之前講請，但又要我比住一半咩之後比返我，

夾洗費比佢做大佬咁無問題，
但又變左你乜都話哂事，又要乜都平，
有d野你唔做我做，我做完你又一句你自己搞掂得啦
我買手信比人，一副我無買過野比你咁
句句說話都有潛台詞

本身唔想去呢個旅行，去之前講A級，去到E級或者都無

最後嗰半份錢我問你比唔比返，你又話遲下先

心都死埋，各走各路算了

我本心向明月

幫佢請假lol

講真，如果唔係因為失業幾個月
屋企等住一筆錢應急
我都未必會走去一間國企度做
入到去發現就算唔係大陸人
本地人嘅文化都俾人蠶食得七七八八
個個一係就打份工置身事外，一係就索性同流合污

最頂唔順嘅係公司突然收到北京Order
要求拍唔知咩Video撐大陸申請冬奧
公司HR突然派40條有關冬奧嘅考卷
要所有同事個個對住鏡頭作答
當然，鏡頭背後就有答案擺響度，純粹做樣
搞一輪，成個上午冇得做嘢，之後唔知咩人出嚟做主持
對住個鏡頭宣布，全公司都答對所有問題
個個好熱心支持中國申請冬奧
然後叫所有同事入去Meeting Room大聲嗌話支持中國申請冬奧YEAH
（果吓我真係頂唔順，趁大家入緊Meeting Room時候匿入廁所）

返工要做假，工作內容要做假
唯一好處就係人工唔錯，所以入去又接受到呢d嘢嘅香港人
個個都話唔好理咁多，人話乜就乜啦....
做得一排真係會開始發現個人變曬質，越來越冇底線

做緊自己個post上1級既野,仲要1個頂2個人workload
結果隻m覺得我做得慢,想郁鳩我,日日都做到仆街仲想我擦你鞋?
不過本身佢都搞鳩開自己team member,早就知下個到自己

i feel that bro

好撚慘

其實有時份人工咁高
係因為要簽名負責
有D野 簽左名 真係要上身

最後襯多人走果陣走埋一份
一野冇左半team人

點解仲要做

出左黎做左咁耐野
有好多野都睇化 睇透

好多公司當員工係支出 而唔係資產
最理想就係支出與收穫最大化
而家個workload你頂到 就繼續加 永無止境
到你遞信走果時 咪先加人工留人囉

work life balance?
老細 上司 恨不得你有返工 無放工
用你用到盡
睇下而家香港ON9 OT文化就知道

記得之前 為左可以準時放工
Lunch特登快快手手食完 開工做野
俾上司鬧話我破壞公司規矩
屌你老母 我用我自己時間都俾你鬧
事後其他同事講返
其實係阿頭出過聲問過
係咪真係咁多野做
屌你老味 我成枱都係野 仲要有一箱二箱係隔離
返工做到放工8-9點
你估真係當公司係我家 唔撚願走先瘋狂OT咩

隔離條仆街D數做大三倍
但係Ｄ野HEA 做到仆街
因為年資夠人, 老闆信佢 冇人CHECK 佢
咁老闆問點解我個OUTPUT 係人地三份之一
我係唔係要爆大鑊佢HEA 做

其他護士都完全做唔到佢速度咁快

今個星期尾簽新約轉公司
辭職
頂唔撚鳩柒順

同級既同事係咁做錯野
唔炒之餘仲將佢地啲野推曬俾我做
我做緊幾個人既野
人地就日日玩手機
我地就全部差唔多人工
咁我同呀頭講要加人工
佢同我講要我再儲多啲經驗
依家見緊幾份工
一有新工即走

返補習社part time，第一日就比個學習障礙嘅細路我跟，做唔切功課就叫佢抄答案算

考試period啲學生早放學，一點幾兩點就去補習社，咁我返四點半，佢夠膽死四點三先打比我話啲學生早到咗，四點半唔洗咁多人今日唔洗返，屌你個個住補習社樓上咩 明明一早就知嘅，點解最後一秒先通知人唔洗返工

個大粒佬教中文，一句簡單成語都解錯，我解返比個學生聽，個學生又唔信我

補習社PT, 等佢出完糧就自動消失啦, 唔需要辭職, 唔聽佢電話就得, 唔洗同佢客氣

冇錯! 之後佢話要人嘅時候我都費事睬佢

支持
有D阿頭完全唔識點去管理團隊
跟著呢D阿頭
就算佢勁到識飛
都係早走早著

最仆街既係我提出不如俾啲簡單既野佢地做
我呀頭話：你放心交俾佢地？

我又唔係咁睇
一間公司仲可以正常運作
咁個管理層廢極有限
至少一定係有人係跟到手尾

而家個問題係好多管理層都唔識得去點管人
on the job training
guideline
完全欠奉
全靠口耳相傳 跟前人點做

對下屬工作管理就係 能者多勞 弱者少勞
但屌你老母 人工又唔見多 職又唔見會升
平均分工 都做唔到

最仆街係用人/處事唯親
呢個先係最嚴重問題

屌...係咪同事呀
求相認

btw i know that feel

漏左講句
次次有豬頭骨
都會過黎好聲好氣
話信得過你 你做得到 唔放心交俾其他人做
一次 我當你睇得起我
兩次 我就心諗 其他人準時放工 我就幫你OT死掂佢 唔係路呀
三次 我就屌你老母
最PK係 有事求你時就好聲好氣
到搞掂完 京劇極速變臉

1月開始搵工，諗住農歷新年一出左雙糧就resign

屌喇星，完全明你感受
有豬頭骨果陣就嘻皮笑臉
搞掂之後一句多謝都無聲，極速變臉
到下一單豬頭骨，又嚟笑住搵返你

未咁快走到，但已經寫緊cv準備寄畀headhunt

成4，5月先出bonus
唔理啦，照搵工，反正份份工都係咁西，我搵份高d人工唔好

me too
之後仲要俾間仆街公司炒鳩左

超，其實最後拍板用香港公司果個咪又係你老細，你只係做替死鬼

我都係咁，不過我動手俾信佢先，最後果個月簡直唔係人過嘅

屌 我last day都俾人玩
放心 我去勞記隊鳩佢

返工俾人玩
用十秒唔夠既時間去教我用兩部機
之後講：明啦識嫁啦就行撚左
俾最難最多既我做
迫走人唔夠人手做野要OT就有OT錢
知道佢地慣咁做之後唔夠三個月裸辭！
大佬留我我都唔出聲
老細問我做咩個個都做唔長我都唔出聲

做乜要教精你間閪野

好, 做得好, 真係唔洗屌精佢地
唔GUR 就去勞工處同佢地玩OK

做緊賣鞋
無得準時走
次次收鋪都有野要汁
間鋪又大又多野記
環境又麻麻
做D野又麻煩
次次D客試完鞋隻鞋仲暖覺得好核凸(靚女例外)
諗住死頂一個月拎足一個月糧就走
未做過賣鞋都唔知原來咁惡頂
都唔知D人點解可以做咁耐

班仆街醫生成日問點解有D DATA 唔見左, 可唔可以搵得返

我屌, 咁你十幾年前燒落隻CD 度
隻CD 讀唔到有咩出奇
十幾年前我會考都未考, 又關我事?

唔係問多幾次D DATA 就會出返黎架, 仆街

呢D就係無能表現

大佬係無意識 定係放縱下面班細咁玩辦工室政治
老細知道新同事個個都做唔長
有無去了解返個原因

所以 香港做高位果班 真係唔識點管人

我個team leader 好撚搞笑
9-6係叫我是但搵野做
一到收工先比野你做

我曾經有份工都係咁
老細好鍾意臨收工先send野過黎要跟
所以試用期完前就quit左

啱啱先見到呢個post 想講好耐啦
之前係中小企度做
要學咗佢哋套system 先做到嘢
所有老屎忽話冇doc 叫我寫
係我第三個月做咗好多doc 問咗唔太關事嘅同事先知完來公司有share drive 仲要已經有絕大部分資料唔晒寫
個lead 我嘅失婚婦人係佢放假要我幫佢做嘢先話有
問點解之前唔俾我就話俾我學嘢
後來我係老闆面前問
佢先死死氣俾access 我

咩好job 自己接晒但又做得差
變咗垃圾就叫我跟
老闆都唔知點解知道成件事係點都仲係幫住佢
心淡走人

最近係一間垃圾startup 做
做咗兩個月就走人
startup 一百個有九十九個伏
尤其係只有一個老閪同幾個員工嘅startup
所以大家轉startup 前 一定要諗清諗楚

前排俾老閪日日當出氣袋
裸辭咗
已經兩個月未搵到工
但係都冇後悔
唔想再幫呢啲垃圾做嘢

個 post 真係好睇

巴打邊一行？咩post

有次做份野差唔多做左兩個月
臨交前幾日個客先話要用佢特定format做份野
實際上差唔多等於全份再做過，但上頭又話點都要死掂佢又話咩得我一個知堆數點搞
結果連續幾晚做到凌晨，做完之後又話做埋呢樣嗰樣
當時嬲到仆街，做完即刻遞信

玩權鬥, 唔做實事, 做又死, 唔做又比人話, 做咩都錯。

做跟差佬？

做醫院